幣少街頭派錢認妨擾 官今判囚10天緩刑1年 警誡下稱「我無嘢講」

「幣少爺」黃鉦傑策劃去年12月在深水埗大廈天台「掟銀紙」，造成混亂，翌日又駕駛跑車到深水埗，拉開車窗疑向巿民派發500元紙幣，結果被警方控以在公眾地方犯妨擾罪。「幣少爺」今於西九龍裁判法院認罪，裁判官判刑時指，今次案件不算嚴重，接納被告欲推廣業務才犯案，指當時雖沒人受傷，惟現場情況混亂，有300人聚集，情況並不理想，考慮到被告認罪，判處10天監禁，緩刑12個月。
辯方求情指，被告黃鉦傑（25歲）是投資商人，月入5萬元，被告與患有腸胃病及情緒病的母親以及胞弟同住，父親已離家。案發當天被告只是推廣公司業務，於現場作宣傳，他沒有為意其舉動已造成阻塞，事後沒人受傷及有財物損失。辯方續指，被告過往亦曾派飯盒給社群，望裁判官判處罰款或緩刑。
控罪指，被告黃鉦傑於2018年12月15日在香港與其他不知名人士，將兩部車輛停泊於福華街與桂林街交界或附近位置，攝錄黃鉦傑講述該處有金錢從天而降的言論，因而直接造成、或可導致公眾地方及交通遭受阻礙。
警誡下稱「我無嘢講」
案情指，去年12月15日的下午2點30分，有紙幣從福華街的錦華大廈頂樓跌落街。案發當天是周六繁忙時間，現場多人「執錢」，造成交通阻塞，警方事後於大廈天台檢取內有100港元的環保袋。警方及後檢取大廈閉路電視及facebook「幣少爺–新世代礦業」片段，顯示案發當天有人駕車尾隨另一輛藍色林寶堅尼，駛至錦華大廈附近後，黃從林寶堅尼下車，宣佈將會公佈加密虛擬貨幣，並問觀眾是否相信將會有錢從天而降。
黃同日於另一則貼文及片段內推銷虛擬貨幣，又問「想唔想其他地方有怪事發生」，望觀眾支持其業務。黃於12月18日再駕車到深水北河街購買明哥飯票，事後被警方拘捕，黃於警誡下表示「我無嘢講」。

On9到

我無嘢講

呢條小丑呢排唔見咗嘅

我無野講